台灣人入，想知台灣人現在怎樣看阿扁總統

阿扁總統可謂自台灣舉行全民直選總統後最受爭議的一位總統。
而他的人生本來就是傳奇 - 由佃農之子成為台大學法律系第一、兩次靠藍軍分裂勝選、成為第一位非國民黨籍總統、卸任後又官司纏身。

阿扁當總統的8年，其實是全球華人的共同回憶 - 他每隔一段時間就能做出一些轟動海內外，令人譁言的事情。當然這些事情大多評價都相當兩極。

阿扁的行事風格似乎比他後兩任進取得多，從以往網絡新聞中才得知他試過出訪太平洋島國時潛水（他本人不懂游泳）、迷航出訪、邀請達賴訪台、每年520又會自願當志工。

從現在看，阿扁去中國化，。建立台灣主體意識的努力有一部分還是高瞻遠矚，讓後代受惠的。例如在護照、官方網頁加上「（台灣）」、拒絕承認九二共識、廢除國統綱領、舉行公投等。不過內政方面的成就可能就較貧乏。

從卸任到保外就醫，阿扁還是堅持自己沒有貪污，只是不當處理公費及政治獻金。從台灣網絡的討論上，可見即使今時今日阿扁兩極化的評價很人程度還是受他貪污的罪名所影響。

難道阿扁錯了嗎？

sogo 禮券

完

這邊是world台吧？

具有理想性格、權謀，首次政黨輪替的總統

這裡是世界台，我從外交軍事的角度來說明，首次執政的民進黨總統，對國家機器掌握度很低，國會又是在野黨掌控，尤其是外交軍事方面抵運很差，沒版法這是時間的累積（是好幾代），不然你完全無法進入狀況甚至掌握，外國政府不知道你是誰，在外你沒有親信、又不可能亂用自己人（革命政黨哪來外交官？）軍方更不用說明，剩下的另外想知道再說吧，結論來說，是個災難

world台其實是和世界各地網友溝通的版面，你可以發表任何方面的意見

那就是說阿扁一上台時其實連軍隊也不能完全控制？

我不是他身邊的人我沒不能跟你說確實狀態，但是全世界的相對封閉系統都會有這種特性，外部的人不容易進入，除非你有能力跟該系統的實際掌控者打交道（對等、不對等、合作都好），畢竟術業有專攻，實際運行的時候很多眉眉角角（技術性問題），他要反整你很容易、不合作很容易，你根本無法反抗

啊就標準綠共手法啊
內政零分大內宣一百分
只有香港人看了覺得高潮

那就是說除了他的台南鄉親、獨派支持者和少數民進黨員外
其實現在大部分台灣人對他都是沒好感的，對吧？

香港人也是過去一兩年才有一些對他較正面的聲音。過往他當總統的年代，香港沒有什麼本土化思潮，幾乎對他都是一面倒負評
```

就是理想性格+進步派做法，對現有狀態衝撞，其實對外這樣幹很危險，所以任內對美對中關係同時不佳

那你怎樣看他被容許保外就醫？
還有綠營不少人一直要求蔡總統特赦他，但因為阿扁一直不認錯，很多案件又沒開審，所以很渺茫吧？

這個世界上本來就會對特別的人有特別的待遇或處置，很多事情是可以被交換或交易的，第一、籌碼充足，第二、操作手段。
當然，馬英九末期時特赦阿扁的手法並不是那麼漂亮，才會被外面詬病，當然他百分之百是貪污犯，這點沒什麼爭議。

係個未有中國定台灣嘅概念，試過係大陸指住江澤民問阿媽個個係唔係陳水扁

我以前畀香港大中華媒體洗腦到以為阿扁會想出賣台灣畀大陸，國民黨先係真正保衛台灣